# 환상적인 파이썬 빌드 도구 5가지 🧑‍💻

## 빌드 도구린?
프로그래밍에서 빌드 도구는 소프트웨어 개발의 중요한 구성 요소이다. 빌드 도구는 소스 코드를 컴파일하고, 라이브러리를 연결하고, 실행 가능하거나 배포 가능한 소프트웨어 아티팩트를 생성하는 프로세스를 자동화한다.

Apache Maven이나 Gradle과 같은 빌드 도구는 종속성을 관리하고, 코드 일관성을 보장하며, 반복적인 작업을 자동화하여 효율성을 향상시킨다. 이러한 도구는 빌드 프로세스를 간소화하여 개발자가 수동 컴파일의 번거로움 없이 코딩에만 집중할 수 있도록 한다.

최신 소프트웨어 개발은 소스 코드를 배포되는 소프트웨어로 쉽게 변환할 수 있는 빌드 도구에 크게 의존한다.

- 빌드 도구의 가치는 생산성을 향상시키고, 일상적인 프로세스를 자동화하며, 다양한 프로젝트와 코딩 설정 간의 일관성을 보장하는 데 있다.
- 빌드 도구는 컴파일, 테스트, 패키징 및 배포와 같이 이전에 힘들었던 작업을 자동화하여 개발자 협업을 개선한다.
- 또한 다른 라이브러리의 통합을 용이하게 하고, 종속성 관리를 처리하며, 최종 제품의 속도와 컴팩트함을 모두 향상시킨다.

## 빌드 도구 사용의 장점
빌드 도구를 사용하면 다음과 같은 핵심적인 장점을 얻을 수 있다.

- 자동화: 컴파일, 테스트 및 패키징 작업을 간소화한다.
- 종속성 관리: 프로젝트 종속성을 효율적으로 처리한다.
- 일관성: 팀 전체에 걸쳐 빌드 프로세스의 일관성을 유지한다.
- 시간 절약: 수작업을 줄여 개발 속도를 높일 수 있다.
- 오류 감소: 빌드 프로세스에서 인적 오류의 위험을 최소화한다.
- 재현성: 다양한 환경에서 일관성 있는 빌드를 용이하게 한다.
- 확장성: 복잡한 프로젝트를 쉽게 처리할 수 있도록 확장할 수 있다.
- 버전 관리: 더 나은 추적을 위해 버전 관리 통합을 지원한다.
- 배포 및 패키징: 배포 가능한 형식으로 패키징하여 최종 사용자 또는 다른 그룹에 소프트웨어를 간편하게 전송할 수 있다.

## 최고의 Python 빌드 도구
Python 빌드 도구는 Python 프로젝트에서 빌드 프로세스를 관리하고 자동화하는 데 필수적이다. 이러한 도구는 코드 컴파일, 종속성 관리, 어플리케이션 패키징과 같은 작업을 도와준다.

다음은 인기 있는 Python 빌드 도구들이다.

### [Platformio Core](https://github.com/platformio/platformio-core)
PlatformIO는 임베디드 시스템 엔지니어와 임베디드 제품용 어플리케이션을 작성하는 소프트웨어 개발자를 위한 크로스 플랫폼, 크로스 아키텍처, 다중 프레임워크, 전문 Python 빌드 도구이다.

Python으로 작성되었으며 Windows, macOS, Linux, FreeBSD 및 ARM 기반 신용카드 크기의 컴퓨터(Raspberry Pi, BeagleBone, CubieBoard, Samsung ARTIK 등)에서 작동한다. PlatformIO Core는 풍부하고 문서화된 Python CLI를 제공한다.

#### Requirements
- Python 3.5+

#### Features
- 오픈 소스, 최대 허용 Apache 2.0 라이선스
- 크로스 플랫폼 IDE와 통합 디버거
- 정적 코드 분석기와 원격 단위 테스트
- 멀티 플랫폼과 멀티 아키텍처 빌드 시스템
- 펌웨어 파일 탐색기와 메모리 검사

#### Python 개발자에게 어떤 이점이 있나?
PlatformIO Core는 특히 IoT와 임베디드 시스템 분야의 Python 개발자에게 큰 도움이 된다. 다양한 하드웨어 플랫폼을 위한 통합 환경을 제공하여 코드 컴파일과 펌웨어 업로드 같은 작업을 간소화한다. 이는 서로 다른 마이크로컨트롤러를 다루는 개발자 간의 협업을 촉진하여 IoT 개발에 이상적이다.

### [PyBuilder](https://github.com/pybuilder/pybuilder)
파이빌더는 개발 및 빌드 프로세스를 간소화하는 다목적 파이썬 빌드 도구입니다. 코드 컴파일, 테스트, 패키지 관리와 같은 작업을 간소화하여 Python 프로젝트의 효율성을 높여줍니다. PyBuilder의 코드 구성 방식과 사용하기 쉬운 구문은 간단하면서도 강력한 빌드 도구를 찾는 개발자에게 선호되는 선택입니다.

#### Requirements
- Python 3.7 to 3.12 and PyPy

#### Features
- 코드 컴파일
- 테스트 지원
- 패키지 관리
- 확장성
- 구성에 대한 규칙
- 구성 가능성
- 다양성
- 효율성

#### Python 개발자에게 어떤 이점이 있나?
PyBuilder는 간소화하고 효율적인 빌드 프로세스를 제공함으로써 Python 개발자에게 큰 도움줄 수 있다. 간편한 코드 컴파일, 테스트 지원, 간소화된 패키지 관리 등의 기능을 통해 PyBuilder는 전반적인 개발 워크플로우를 개선한다. 플러그인 통합을 통한 확장성과 구성보다 규칙을 우선하는 접근 방식을 통해 더 깔끔하고 유지 관리가 쉬운 코드베이스를 보장한다.

Python 프로젝트에서 작업하는 동안 Django 관리자 템플릿을 사용하는 것도 고려해 볼 수 있다. 미리 빌드된 많은 구성 요소와 유용한 기능이 포함되어 있다.

### [Scons](https://github.com/SCons/scons)
Python 빌드 도구인 SCons는 유연하고 확장 가능한 설계로 차별화되어 복잡한 소프트웨어 프로젝트를 빌드하기 위한 강력한 솔루션을 제공한다. Python 스크립트를 구성 파일로 활용하므로 개발자는 빌드 프로세스를 정의할 때 Python의 모든 기능을 활용할 수 있다. SCons는 자동 종속성 분석 기능이 뛰어나 변경 사항이 발생하면 프로젝트에서 필요한 부분만 다시 빌드하여 더 빠르고 효율적으로 빌드할 수 있다.

#### Requirements
- Python 3.6+

#### Features
- 구성 파일은 Python 스크립트이다.
- 신뢰할 수 있는 자동 종속성 분석
- C, C++, D, Java, FORTRAN, Yacc, Lex, Qt, SWIG 기본 지원
- Microsoft Visual Studio 기본 지원
- 병렬 빌드 지원

#### Python 개발자에게 어떤 이점이 있나?
SCons는 다재다능하고 확장 가능한 빌드 도구로 Python 개발자에게 도움을 준다. 구성에 Python 스크립트를 사용하여 복잡한 빌드 프로세스를 쉽게 정의할 수 있으며, 자동 종속성 분석으로 효율적인 빌드를 보장한다. 플랫폼 독립성과 병렬 빌드에 대한 기본 지원으로 성능을 최적화하여 프로젝트의 다양한 규모와 복잡성에도 신뢰할 수 있는 솔루션을 제공한다.

### [Buildout](https://github.com/buildout/buildout)
빌드아웃은 Python이 아닌 어플리케이션을 어셈블하고 배포하는 데에도 사용할 수 있지만 다소 Python 중심적이다. Python 프로그램 어셈블리를 위한 몇 가지 특별한 기능이 있다. Ruby로 스크립팅되는 puppet이나 Chef와는 달리 Python으로 스크립팅된다.

#### Requirements
- Python 3.6+

#### Features
- 빌드 도구를 실행하여 소프트웨어를 빌드한다.
- 소프트웨어와 템플릿을 적용하여 구성 파일과 스크립트를 생성한다.
- 개발부터 프로덕션 배포까지 모든 소프트웨어 단계에 적용할 수 있다.
- 핵심 원칙에 기반한다.
- 반복성
- 컴포넌트화
- 자동화

#### Python 개발자에게 어떤 이점이 있나?
Buildout은 종속성 버전이 고정되어 있지 않은 매우 개방적인 개발 모드에서든 종속성 버전이 완전히 지정된 배포 환경에서든 프로그램 어셈블리를 매우 반복 가능한 프로세스로 만들기 위해 많은 노력을 기울이고 있다.

### [BitBake](https://github.com/openembedded/bitbake)
BitBake는 복잡한 작업 간 종속성 제약 조건 내에서 작업하면서 셸과 Python 작업을 효율적이고 병렬로 실행할 수 있는 일반적인 작업 실행 엔진이다. BitBake의 주요 사용자 중 하나인 OpenEmbedded는 이를 핵심으로 작업 지향 방법(task-oriented approach)으로 임베디드 Linux 소프트웨어 스택을 빌드한다.

#### Requirements
- Python 3.8+

#### Features
- 레시피 기반 접근 방식
- 하드웨어 타깃을 위한 커스터마이징
- Scalability
- 확장성
- 메타데이터 기반 빌드
- 임베디드 시스템에 적합
- 복잡한 빌드 시나리오 처리

#### Python 개발자에게 어떤 이점이 있나?
BitBake는 특히 임베디드 시스템에 적합한 사용자 지정 빌드를 위한 강력한 레시피 기반 접근 방식을 통해 Python 개발자에게 이점을 제공한다. Scalability, 확장성 및 메타데이터 기반 빌드는 프로젝트 유지 관리성을 향상시켜 복잡한 빌드 시나리오를 효율적으로 관리할 수 있다. 임베디드 Linux 배포에 이상적인 BitBake는 리소스가 제한된 기기부터 강력한 시스템에 이르기까지 다양한 프로젝트에 대해 재현 가능하고 맞춤화된 빌드를 보장한다.

## 빌드 도구를 선택할 때 고려해야 할 사항
- 호환성: 프로그래밍 언어와 프로젝트 요구 사항의 호환성을 보장하여야 한다.
- 사용 편의성: 사용자 친화적인 인터페이스와 명확한 설명서가 있는 도구를 선택하여야 한다.
- 커뮤니티 지원: 문제 해결과 업데이트를 위해 활발한 커뮤니티가 있는 도구를 선택하여야 한다.
- 통합: 기존 개발 환경과 도구와의 호환성을 확인한다.
- 확장성: 성장하는 복잡한 프로젝트를 처리할 수 있는 도구의 기능을 고려하여야 한다.
- 성능: 빌드 도구의 작업 처리 속도와 효율성을 평가하여야 한다.
- 종속성 관리: 프로젝트 종속성을 관리할 수 있는 강력한 기능이 있는지 살펴보아야 한다.
- 사용자 지정: 프로젝트의 특정 요구 사항에 맞게 조정할 수 있는 도구의 유연성을 평가한다.
- 빌드 스크립트 언어: 빌드 도구가 팀에 적합한 스크립트 언어를 지원하는지 확인여야 한다.
- 에코시스템: 확장 기능을 위한 플러그인과 확장 기능의 가용성을 고려하여야 한다.

## 끝내며
결론적으로, Python 빌드 도구의 다양한 환경은 개발자에게 개발 워크플로를 간소화하고 향상시킬 수 있는 다양한 옵션을 제공한다. PlatformIO Core의 다용도성, PyBuilder의 단순성과 강력함, SCons와 BitBake의 유연성과 확장성 중 어떤 것을 선택하든 Python 개발자는 자신의 특정 요구에 맞는 도구를 사용할 수 있다.

이러한 빌드 도구는 효율적인 코드 컴파일, 테스트 및 종속성 관리에 기여하여 협업과 혁신을 촉진한다. 접근 가능하고 확장 가능하며 효율적인 빌드 도구를 제공하기 위한 Python 에코시스템의 노력 덕분에 개발자는 IoT 개발부터 임베디드 시스템에 이르기까지 다양한 프로젝트의 복잡성을 자신감 있고 쉽게 탐험할 수 있다.

Python 커뮤니티가 계속 발전함에 따라 이러한 도구는 개발자가 강력하고 안정적인 소프트웨어를 구축할 수 있도록 지원하는 필수적인 자산으로 자리 잡고 있다.
